%@P:exocorcp
%@Dif:4
Une boite à chaussures est un parallélépipède rectangle de 17~cm
 sur 32~cm et de hauteur 11~cm.
\begin{myenumerate}
\item Dessine une représentation en perspective cavalière de la boite
{\bf sans couvercle}.\\\underline{\em Attention aux conventions}
\item Calcule le volume de cette boite et donne la réponse en litre.
\item Dessine un patron à l'échelle $\dfrac15$ de cette boite sans
 couvercle. On donnera d'abord les nouvelles dimensions.
\item Quelle est l'aire de carton nécessaire pour construire la boite
 à chaussures (sans couvercle) ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice de géométrie dans l'espace (perspective cavalière, patron) avec conversion d'unités de volume et utilisation de la multiplication d'un entier par une fraction.\par Exercice assez difficile, réservé à un travail d'approfondissement.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\includegraphics{6espaceexo1c.1}\]
  \item \[\Eqalign{
      V&=17\times32\times11\cr
      V&=5\,984~\mbox{cm}^3\cr
      V&=5,984~\mbox{dm}^3\cr
      V&=5,984~\mbox{L}\cr
    }\]
  \item Les nouvelles dimensions sont 3,4~cm; 6,4~cm; 2,2~cm.
\[\includegraphics{6espaceexo1c.2}\]
\item $17\times32+2\times(17\times11)+2\times(32\times11)=544+374+704=1\,622$~cm$^2$.
\end{myenumerate}